人類有冇可能想像到一隻自己未見過嘅顏色出嚟？

呢個世界有冇黑色嘅光？
未來係咪真係未來，過去係咪真係過咗去？
係邊個將一個國家嘅名翻譯做其他語言？
唔同聲音係咪會有唔同音速？
究竟有冇野生嘅倉鼠？
如果一個女人鍾意TB，咁佢即係鍾意男人定女人？
如果2個TB相愛，咁佢哋算係Les定Gay？
喺外星人眼中，我哋係咪外星人？

除咗話你on9都唔知答你咩好

咁你又有冇諗過呢啲問題

如果男人有七成係水 咁飲水係咪gay？

而家得返啲唔識主動思考嘅小學雞、5P喺呢道
以前高登啲痴線佬去哂邊

lowmays上晒腦

好撚中二

外星人個條真係唔知講咩好⋯

你嗰堆所謂問題好多都係常識 都唔知理唔理你好

樓主一定係文科仔
以為自己諗D野好哲學
但其實好多題都只係簡單知識，甚至常識

最後個題我都係咁諗過，所以會覺得有外星人有幾奇，我地係佢地眼中一樣，可能佢地都自稱叫做人類。所以，只係有兩種，甚至多過，嘅物種住係兩個唔同世界only...

標題幾好，但內容…

一睇就知文科仔

黑色嘅光 唔同音速都講得出

冇，黑（或黑色）只係「冇光」
而家係咪而家？我都唔知
睇吓係咩國家，有啲就係古人翻譯，有啲就係翻譯家/外交部門嘅官員
唔係 音速取決於聲音喺咩媒介傳播，道理類同光速。你聽到唔同聲音係因為佢頻率唔同
有
TB係咪女人？
關你咩事
係

其實唯一一條有意義嘅問題就係標題嗰條

理論上係可以想像一種你未見過嘅顏色，有興趣可以睇吓呢條片

青色咪係幻想既顏色囉
有人當藍 有人當綠

老味 呢個好好笑

唔好標籤文唔文科得唔得，小學生都諗唔到呢d on9問題啦

外星人眼中我地緊係外星人啦
唔洗講咁遠 外國人眼中我地都係外國人

知識貧乏唔好扮痴線

有冇諗過同一隻色
喺唔同人眼中係唔同色，但大家都無機會知道由對方眼中睇出黎係咩色，所以以為一樣？

好似係日本人先會以“青”形容藍色

倉鼠以前係野生

樓主以為自己諗好多野 但全部都無里頭鳩
一係就諗完等於無諗 一係諗完唔會有任何得著
仲覺得自己好「我思故我在」
正一九唔搭八

又唔好咁講樓主
邊個中小學個時無諗過依啲野

你諗清楚果埋詞語既定義就會發現你得第3條叫做問題
但係都係一條冇意思既問題

...
我也不知道有什麼好說了

好尷尬

唔關文科仔事 係樓主自己on9

唔講仲以為你係即刻駁嘴條撚樣

咩都拗一餐

到底樓主㩒發表確定出post嗰下
有無諗過會畀人發現你係智障嚟

咪就係
仲話咩痴線佬
on9 求其捉隻band2 中學雞都識答啦屌

真係唔關文唔文科事
文科仔哲學grad路過

就算同一隻色 我哋睇到嘅都好難100%一樣

姐係樓主係度質疑個定義？

呢個係知識論範疇有討論
即使色譜話某隻色為點點點反射
但最後都唔能夠確定你見到既嗰隻色=我見到既同一隻色

樓主直頭係讀得書少之餘冇見過世面果隻

根據phy鳩up下
可見光有一定波長
係範圍內先係睇得到
咁應該唔會有未見過嘅色
因為太陽光都包含左好多種

係咪得我一個覺得樓主有國產007 裡面達聞西個feel

諗埋推on9 野仲覺得自己好醒

點解得中國 英國 美國 法國 德國 韓國 泰國有個國字
其他都係音譯

利申：唔係想懶哲學

多數因為當時有時期重新為列強簡化舊名？ 大英帝國叫英國。阿美利堅叫美國
西班牙 葡萄牙 又點解唔叫 西國葡國？照計改名果期佢已經頹左

冇錯，小學諗過呢啲嘢後自己接受自己答案嘅有，同人討論嘅都有

但係好似樓主咁仲停留係小學雞階段就真係on9

你個答法好有問題 都十分狹窄

首先 顏色其實係一個主觀概念 基於認知
唔同既個體睇到既顏色係可以好唔同
都可以從好多方面角度入手

生物上,人類肉眼因為感光細胞既限制關係 得3個color receptors(紅 綠 藍)
可以睇到既色其實好有限
相反其他動物 例如鱗蝦 足足有12個color receptors
唔好話其他物種 即使係人類 都有某D人天生有比一般人睇見多100倍顏色的基因

仲有係文化背景, 最特別既例子係語言會影響一個人點樣去perceive 顏色
某D語言入面 係冇某種顏色既概念(係咩色就唔記得左) 就會分辨唔到兩隻色
因為完全係係果個人既認知以外 好比某D人既語言係冇數字既概念
只會用相對既多或少黎數數目一樣
你認知上係冇 就冇 唔可以憑空想像出黎
即使想像 都只會依照你已有所知既記憶塑造出黎
天生就盲既人就連發夢都係漆黑一片 得聲音

其實個重點唔係啲問題嘅答案
即使個答案好簡單，都諗住會有啲痴線佬玩埋一份
提出啲冇乜人諗過嘅問題

連登同舊登嘅硬膠文化果然係好大分別

我只知講戇鳩野會比人恥笑係高登連登共同文化

有唔同睇法

國與國大架咁高咁大 對等既 所以先會叫外國人

正如你唔會叫動物園入面d猩猩做外國猩一樣
如果個外星人文明勁我地好叉多既話
佢地可能只會當我地係一班仲困住左係藍星既高智商猩猩 而唔係人

如果147潮文而家先畀人Post喺連登嘅話
一定畀人話"好尷尬"
但係以前喺舊登就可以成為潮文

文化差異係真㗎

諗起有本科學雜誌係愚人節登左一期封面話: 最新發明反光線燈，射出黎既射線會吸收晒d光

小朋友就讀多啲書做耐啲cd rom先學人出post啦
過幾年想搵窿捐就遲啦

第2條係好常見 關於時間既科學/哲學問題
其他就純粹知識 認知既問題

睇嚟個Post應該出喺創意台先啱

唔講咁多即刻駁嘴

連登仔真係幾躁
連登reply好多時係一句彈埋黎屌人
撚狗都愈黎愈容易
有時會翻睇高登考古台
以前啲討論輕鬆好多
覺得個post鳩嘅 派完膠咪走
係得啲煩膠名人先俾人屌
感覺上小眾多好多空間

過去已死 未來並不存在 現在一瞬即逝

語言哲學嘅問題

有好幾條都值得諗下

但最尾個條真係唔想答

我又唔覺有咩咁柒有啲問題都ok呀
btw係有野生倉鼠嘅好似住係中東啲沙漠附近

D問題我覺得好多都線有思考性同意義wo
未來係咪真係未來，過去係咪真係過咗去？好似呢題咁

樓主有無tg 可唔可以同你做個朋友

喺reddit見過一題係問人馬bb飲奶係啜人嗰part嘅lin頭定馬嗰part嘅lin頭

常識一定岩？

答返你topic 你都係人類你第一身試一次咪知

如果女人具有男人的美德，那麼她會讓人無法忍受；如果她沒有男人的美德，她又會無法忍受自己。

點解西班牙可以由全盛變成全世界最頹

音速同頻率有關
光速都係 真空既光速覺先係同頻率冇關
唔同聲音唔係頻率唔同，係波形唔同，例如兩件唔同樂器可以奏出同一個音高但聽落唔同既聲

希望有人馬太太幫我地解答下

後面嗰幾個問題 有諗過
應該有專家解釋

上面啲人解釋到？

但係你有冇諗過 點解你堆所謂問題會冇人諗過呀？

樓主弱智 費撚事答

外星人個個問題問得幾好
一見到就知樓主有問題

班人話係常識 咁你又識唔識答
常識都唔係100%岩啦
TB男心女身 咁兩個TB相愛 係精神層面睇係男愛男 身體層面睇係女愛女 咁應該係gay or les?
樓主我絕對明白 你所講高登連登既分別 其實應該係10年前高登同而家連登既分別先岩

係 真心覺得樓主d問題幾好
好似呢題咁 如果一個女人鍾意TB，咁佢即係鍾意男人定女人？
其實好有啟發性

on9當啟發性，劈頭第一句話樓主冇有見過世面係冇撚有錯

tb=/=男人，響tbg同tb心入面根本唔會當tb係男人，女人攪女人，亦唔係響度模擬緊女人俾男人攪，最基本既野都講唔通學人講啟發性

你共實好哲學，係講到一九九九，我俾正評你鼓勵。

咁點解鍾意一個咁有男人味既女人 唔去中意一個普通女人？

有冇野生倉鼠係咩意思

黑色嘅光
樓豬上中學未

因為普通女人鐘意有男人味既男人囉

樓主唔錯，可入大乘
樓主所講乃法相宗唯相遍計所執相
顔色只係形容，假立一名言去形容
乃係識同境再安立名言

樓主先去六道巴個名色法po睇下先

Tb 果題
Google下性取向同性別認同係咩先
仲有呢個世界唔淨係得”gay/les” 呢兩種取向

樓主D題目已經深入到意識同認知層面

飲人果 part大個變人
飲馬果 part大個變馬
兩面都飲過就維持人馬

成班只係話樓主小學on9
但係又無理據

只係啲問題嘅term嘅定義
已經有排討論

呢幾個都係音譯，只係唔係譯晒成個字，以前美國會叫美利堅，法國叫法蘭西，德國叫德意志，中國就係好似清末嗰陣諗出嚟代表大清。韓國就唔知

睇你想像既人馬係點 老母係咩樣 同埋仔點飲奶都係自己set 經驗上(至少未搵到）冇人馬咁點講到呢

其實一口咬定某個問題嘅答案嘅人
先係真正未見過世面嘅小學雞、中二病

而且我就係覺得冇乜人諗過啲問題先開Post想引啲痴線佬一齊玩
點知引唔到痴線佬反而引咗一班認真撚
早知開個Post喺創意台

意思係
除咗喺寵物店，或者畀人買咗返屋企養
有冇聽過/見過喺街上生活嘅倉鼠

唔好拉文科落水唔該
佢傻佢事

睇到垃圾連登仔幾咁垃圾

又回帶

佢可以係唔鐘意男人，或者唔鐘意太男人味既男人，而且d 女攪埋一齊，係愛情感覺行先，身體感覺其次

唔少女人響青春期都會鐘意返女人，貪佢地思想成熟，乾淨，夠親近，視為愛情對象係唔出奇，你淨係用屌西做愛既角度出發去睇呢件事，即係眼光狹窄既小學雞用二元思想去判斷事物之餘仲要覺得自己好撚哲學

感覺好似去左yahoo知識到咁

其實笑鳩人 無常識，on9，小學雞果d可唔可以將自己脫離一下現實世界，做一陣on9仔，放鬆下，用唔同嘅角度/層次/身份諗下野

好似Vsauce 咁，每條片開頭都問一個on9問題，跟住就引申到一d好複雜，具有實際意義嘅野

which way is down

用理論講如果 地平論 係真嘅，又會點

希望有一班人可以好似好耐以前嘅高登咁個個真心膠好，假膠好都係輕鬆上網搵下野笑，而唔係搵野屌

終於有返個正常人

你有足夠既概念backup 咩問題都可以好發人深省
你要問ON9野 可以
但唔該你展現返自己思考過程 拋下磚
說服其他人認為你個問題有意思

只係樓主跟本就唔係果個層次 不過係一邊執人口水尾
一邊混入自己諗過又自以為好有意思既問題

一個有料既人提出既問題
對比自以為有料提出既中二病問題 係有根本上既分別
條友料又冇 膠又唔夠人地膠
都有人撐

試下唔好一味捉人錯處，屌人

其實呢樓主可以做下資料搜集或者讀多啲書先囉
潮文同on9係兩回事嚟

有野生倉鼠

呢個真係一個哲學問題黎 仲好出名

Hume諗過

我發現而家真係好多人都鍾意唔睇回覆就回覆
咪話咗個重點唔係答案囉
如果我真係純粹想知啲答案，我自己Google都得啦

主流學說認為係冇
不過我真係唔知

同埋我覺得總會有啲仆街放生啲倉鼠

好撚癲，雖然啲問題無咩深度，上面啲人左屌又屌，上學術台傾下哲學都要屌。係呀，山係石頭海係水呀。一係就上一頁，一係就答問題啦

The force is strong with this one

哲學都係需要知識同邏輯
無科學根基既哲學只會展示自己既無知
麻煩樓主睇多2本書補充下基本科學知識先
你個核心思想冇乜問題，但你d問題咁淺層，比人既印象就好似小學生問緊問題咁
人地拋就拋金魂，你拋就拋磚頭
你d問題咁表面，點引人探討落去

#46
#91
#106

你都仲係唔明你個問題係邊

其實我明，
旁人永遠都叫唔醒扮訓既人

無啦啦拎出來講 普通人又真係未必明有咩咁哲學嘅
好似哲學家探討人係咪發緊夢，點區分夢同現實
都有相關嘅背景，脈絡
如果無啦啦咁問，普通人又真係唔明做乜咁問

Hume 探討呢個問題，因為同佢套經驗主義有衝突
佢想探討同佢套哲學是否融貫
如果唔係講 Hume 套經驗主義，又好似冇咩好嘅理由要思考呢個問題

而且, Hume 個例子，已經肯定有可能想像到一隻自己未見過嘅顏色
似乎冇咩太大理由要懷疑呢種可能性

（當然，顏色係有好多哲學含意嘅課題：
）

我未禁入黎果陣真係以為係討論hume呢個問題

屌 做明星真係好撚煩

撐佢有咩問題
我當樓主真係on9問埋啲咁嘅問題又唔去自己搵
佢想要人討論但又冇拋磚，冇俾啲佢嘅睇法
咁你哋覺得佢咁係有問題嘅，而且好蠢嘅，咪講你嘅睇法，教返佢，而且叫佢出啲佢嘅理據，咁佢一來又會學到嘢，二來下次做呢啲討論時又會識點做，三來大家見到你哋啲討論又可以加入討論，痴線佬討論又好學術討論都好。
依家見到嘅就係有班人係到屌樓主on9又唔講自己睇法，去show自己比樓主有幾成熟有幾高尚，咁做㗎話社會上就會有班好似樓主咁嘅人，有問題但又解答唔到又冇討論空間，

Agger
成120個cm有幾多個cm真係拋到啲學術討論出黎
屌樓主嗰啲又有幾多個可以答到啲問題
個個都話呢啲係常識 但係望到lgbt嗰兩題啲人嘅討論係男人味女人味

其實好多現有科學都係咁樣亂咁假設再去證實

天馬行空既想法 再去小心求證

咩都係個框框入面 人類發展只會停滯不前

第二題有諗過
未來會唔會已經發生左 我活緊係過去既時間

其實我想講 你問既野根本係常識 係冇討論空間可言 而點解你會唔知個答案 係因為你係一隻中二病中學雞

條友真係唔睇回覆㗎喎

以現代人對未來的定義
未來一定係未發生
不過如果係問未來會發生的事係咪必定會發生
無論我地點做都好
咁就唔知啦